《大公報》連日狙擊 暗示為黃之鋒接班人 天水圍社區關注組斥荒謬：看圖作故

天水圍社區關注組創辦人、11歲的王繼祖遭八旬翁施襲後，連日被左報狙擊。官媒喉舌《大公報》昨以頭版等顯著篇幅力數王繼祖與「攬炒派」區議員關係密切、質疑王被利用，甚至就其家庭背景起底。關注組在Facebook發文反擊，斥該報邊公開他人私隱，邊指要「保護學生」，實屬諷刺，又指形容王繼祖是黃之鋒接班人屬「看圖作故事」，強調「主席」只是稱呼，無甚地位。關注組感謝市民關心，重申不收任何捐款，現正準備社區工作報告。

《大公報》 昨以A1頭版，貼出「天水圍社區關注組」創辦人王繼祖與前香港眾志秘書長黃之鋒的合照，質疑王是其「接班人」；又稱王曾在其個人Facebook呼籲居民到天水圍區議員林進的辦事處索取口罩，質疑王受到「黃絲區議員林進『關照』」；該報更引述一名自稱是王繼祖78歲祖母的說話，披露王的家庭資料，並質疑王受到別人唆使。今日《大公報》再以A5版面「獨家訪問」施襲者朱伯，並借其所言，質疑王「被人利用」、形容王「小小年紀深懂抹黑伎倆」。

天水圍社區關注組在Facebook發文反擊指對左報報道「我笑到hihi」。關注組稱，報道中有關涉及「『攬炒派區議員』刻意扶植敝組織成員」的說法「荒謬」，指成員旨在幫助低收入人士「減輕購買防疫物資的負擔」，發揮港人「互助互愛精神」，反問「香港出發大聯盟」曾在去年5月向全港市民派發一千萬個口罩，質疑他們是否「帶頭在港九新界進行暴亂搗亂香港？」

此外，關注組也提及王與黃之鋒的合照，指兩人當時在「交流一些社區問題」，並非報道所指的「接班人」，形容有關說法「笑大人個口」。至於報道提及王的家庭「支離破碎」，關注組認為等同將王的私隱公諸於世，形容有關行為「絕對不尊重我們成員的私隱」。關注組批評該報「一邊公開別人的私隱，利用龐大嘅媒體壓力跟全世界揭開別人的瘡疤，一邊滿口仁義話要『保護學生』，是那麼的諷刺」。

關注組強調，有成員家庭不「完美」，但不代表會「學壞」，期望透過進行社區學習、與不同人士相處，從而「培養德育」。關注組又感謝熱心人士捐贈物資，但強調不會收取任何捐款，預告「我哋未來真係準備緊社區工作報告」。

太公報又煽惑仇恨

太公啲A1就係報埋啲咁嘅嘢

太公呢d仆街全家落地獄

痴撚線, 鬥左鬥到細路仔都攪

所有敵人都係目標

繼續起稻草人無限loop
話何妖之流驚冇工開個啲都on99

通常都係咁
一張合照就話邊個藍邊個黃
如果真係跟gphone 肯定大把合照

有文有路
又真係後生可畏喎

有冇人同我一樣好鐘意文匯大公啲標題

11歲就要俾人批鬥

影響到廢老就等於黃

A1批鬥個11歲細路
好撚野

搵到個廢老啦，死黑狗做嘢咩

習近平只能A2